로지스틱 회귀모델에 대한 로지스틱 함수 표현과 로짓 표현은 같음음 아래 식을 통해 증명할 수 있다.
$$p(y=1|x) = {\frac {e^{\beta \centerdot X_{i}}}{1+e^{\beta \centerdot X_{i}}}}$$

$$log\bigg(\cfrac{p(y=1|x)}{1-p(y=1|x)}\bigg) =log\bigg(\cfrac{p(y=1|x)}{p(y=0|x)}\bigg) = log\Bigg(\cfrac{{\frac {e^{\beta \centerdot X_{i}}}{1+e^{\beta \centerdot X_{i}}}}}{1-{\frac {e^{\beta \centerdot X_{i}}}{1+e^{\beta \centerdot X_{i}}}}}\Bigg) = \beta_0 + \beta_1X$$

따라서 역 로그를 취하면 밑수 e를 가지게 됨으로 다음이 성립한다.
$$\cfrac{p(y=1|x)}{1-p(y=1|x)} = e^{\beta_0 + \beta_1X}$$

 