* 배당금을 준 회사의 수익률 평균 $\overline{X} = 10$  
* 배당금을 주지 않은 회사의 수익률 평균 $\overline{X} = 0$ 
* 두 그룹의 공통된 공분산 $\sigma^2 = 36$
* 80%의 회사에게 배당금을 주었다.($\pi_{yes} = 0.8$)
* X는 정규분포를 따른다. 
* 문제: 작년에 $X=4$ 였던 회사가 올해 배당금을 줄 확률.

설명변수는 1개 이며 정규분포를 따르고 반응변수가 질적변수임으로 본 문제는 LDA를 이용하여 풀어내자. 
설명변수가 1개 일 때 LDA의 밀도함수(  $f_k(X)$ ) 는 아래와 같고
$$ f_k(x)=\frac{1}{\sqrt{2 \pi} \sigma_k} \exp \left(-\frac{1}{2 \sigma_k^2}\left(x-\mu_k\right)^2\right)$$
이를 베이즈 정리에 대입하면 아래와 같다.
$$p_k(x)=\frac{\pi_k \frac{1}{\sqrt{2 \pi} \sigma} \exp \left(-\frac{1}{2 \sigma^2}\left(x-\mu_k\right)^2\right)}{\sum_{l=1}^K \pi_l \frac{1}{\sqrt{2 \pi} \sigma} \exp \left(-\frac{1}{2 \sigma^2}\left(x-\mu_l\right)^2\right)}$$

문제에서 제시된 값들을 위 식이 대입하면 아래와 같다.
$$p_{yes}(x)=\frac{0.8 \exp \left(-\frac{1}{2 \times 36}\left(4-10\right)^2\right)}{\sum_{l=1}^K \pi_l \frac{1}{\sqrt{2 \pi} \sigma} \exp \left(-\frac{1}{2 \sigma^2}\left(x-\mu_l\right)^2\right)}$$


#질문 왜 아래와 같이 나누어 지는지 모르겠다
이를 정리하면

$$\frac {\pi_{yes} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{yes})^2) } {\sum { \pi_l \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_l)^2) }} = \frac {\pi_{yes} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{yes})^2)} { \pi_{yes} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{yes})^2) + \pi_{no} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{no})^2) }$$



$$\frac {\pi_{yes} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{yes})^2) } {\sum { \pi_l \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_l)^2) }} = \frac {\pi_{yes} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{yes})^2)} { \pi_{yes} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{yes})^2) + \pi_{no} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{no})^2) }$$

정답
$$\begin{align}&p_k(x) = \frac {\pi_k \frac {1} {\sqrt{2 \pi} \sigma} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_k)^2) } {\sum { \pi_l \frac {1} {\sqrt{2 \pi} \sigma} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_l)^2) }} \\ & p_{yes}(x)= \frac {\pi_{yes} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{yes})^2) } {\sum { \pi_l \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_l)^2) }} \\ & = \frac {\pi_{yes} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{yes})^2)} { \pi_{yes} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{yes})^2) + \pi_{no} \exp(- \frac {1} {2 \sigma^2} (x - \mu_{no})^2) } \\ & = \frac {0.80 \exp(- \frac {1} {2 * 36} (x - 10)^2)} { 0.80 \exp(- \frac {1} {2 * 36} (x - 10)^2) + 0.20 \exp(- \frac {1} {2 * 36} x^2) } \\ & p_{yes}(4) = \frac {0.80 \exp(- \frac {1} {2 * 36} (4 - 10)^2)} { 0.80 \exp(- \frac {1} {2 * 36} (4 - 10)^2) + 0.20 \exp(- \frac {1} {2 * 36} 4^2) } = 75.2\%\end{align}$$
